<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>STC214</title>
    <link>https://stc214.github.io/</link>
    <description>Recent content on STC214</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Aug 2020 17:10:56 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://stc214.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>K30U 从小米之家入手开箱</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_15_17_10_52/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 17:10:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_15_17_10_52/</guid>
      <description>00 片头1 2 01 发布会视频 K30至尊纪念版对很多小伙伴来说都相当香了~ 辣么肯定看上的小伙伴们都经历了一波血拼抢货。
02 购机小票 而我，作为除了媒体之外，第一批买到实机的普通客户。 给大家开个箱。
03 全家福 这是本次小米K30至尊纪念版线下首批购机的所有东西。 包括价值129的双动圈耳机，这个和线上购买的赠品一样的。 和媒体不一样的是，体恤衫换成了相框。而且也没有精品怀旧款大包装盒。 说实话,一开始听到是相框的时候我还以为是雷军家的高管全家福照片。 (把雷军贴上去) 然而是几个胖乎乎的米兔。。。。
04 机器外观 白色实机并非纯白。在光线下可以看出淡淡的青蓝色。 感觉略有点像是青瓷的感觉。 裸机重量手感相当不错，有点分量的重量让人心理感觉很踏实。 带上透明硅胶套之后。防指纹效果MAX。重量几乎无变化。 略有凸点的设计让人很满意。拿在手里不会打滑了。 下面向大家隆重介绍某宝包邮的铠甲手机壳。虽然实装之后重量妥妥的突破半斤。 但是我的小米八和红米K30Pro，见证过这种壳有多耐摔。 手机安全度加百分之三百。你，值得拥有~！
05 系统详情 这台机器为8+128版本。 至于为什么没买8+512版本。。 Emmmm。。。我觉得一般人首发买不到。。 八月十四日早上十点开卖当天拿到机器时发现有系统更新。。。。 在小米之家连上wifi之后直接O，T，A升级。。。。 目前系统已经升级到最新稳定版。版本号为MIUI 12.0.8.0。稳定版。 以上是更新日志。
06 一点点测试 存储测试结果如上。 水平算得上是UFS2.1的顶级水平了。甚至有网络网友爆料证实由于UFS2.1缺货，小米在
未发布任何通知的情况下使用了UFS3.0的闪存。小米太厚道了！ 天玑1000+作为超越骁龙855+和麒麟990 5G的处理器，除了支持双5G待机之外。性能肯定是完全够用的。日常玩游戏完全无压力。 虽然路由器是电信定制的友商阉割版，但是好在质量尚可。以上是测试结果。速度不稳定是有原因的。咨询电信得知由于道路施工在调整线路。
发热情况就个人来说并无和K30Pro有明显区别。以上是电池续航表现。
之后是后摄拍摄的视频样片和几张图片样张。其中包括一张微距。一张中距。几张近距。
这款手机在日常使用过程中，无论是60还是120的刷新率。都暂时没有出现过卡顿的情况。相当丝滑。当然打开一些毒瘤APP的时候和865一样需要等一两秒。这个在安卓生态中是暂时无法避免的。
07 一点点缺点 在这几天的使用后，可以感受到K30至尊纪念版不愧是一部诚意满满的作品。 然而，这个价格肯定难以做到十全十美。 其中，最令我感到遗憾的是， 没有硬件集成4K 60PFS录制功能。 另外，不得不令人担心的是。 天玑1000+虽然目前跑分在安卓阵营处于第二。 但是由于联发科不在第一梯队很久。 整个生态中对于联发科的适配还是有些不给力。 驱动、app的适配和优化，能不能经得起考验，也只能拭目以待。
就如B站，4K视频，如果使用默认设置播放二倍速会有一丢丢的掉帧。 可能是由于B站默认让发哥软解了吧。 只需在设置中改成硬件解码就能继续畅想两倍丝滑。
99 尾声 红米 高端产品大众化 大众产品品质化（红米视频） 本来，在各个行业领跑的大佬们，做好每一件产品，都是本分，是很基本的事。 然而，在当今的市场环境中，做好这份本分却成了奢侈。 正因如此，能够坚持一分硬件，开一分价格的小米，才显得如此与众不同。 路，对不对，不清楚。 但,这份厚道，实实在在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱孝天患基因疾病，朱孝天目前身体状况如何？</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_13_16_44_25/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 16:44:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_13_16_44_25/</guid>
      <description>如何防止盗窃？
入室行窃在生活中很普遍，是一种让人措手不及的犯罪，常发生于夜晚。那么在生活中，就以下几点希望对大家有用。
就在这个文件中试一下吧~
 二、增强防盗意识 1、离家外出或离开办公室时，应将门窗关好，上好保险锁，切忌图省事，否则会给犯罪分子留下可乘之机。 2、居民在家中尽量不要存放大量现金及贵重物品，即使存放也应放在不引人注意或不易被发现的地方。可以考虑在地板或墙上设置保险箱，收藏体积小又贵重的物品。 3、存折、贵重物品不要与户品簿、居民身份证放在一起，防止盗贼利用你的证件提取存款或变卖贵重物品。 4、来访者如果声称是维修、服务人员，应检查其有关证件或联络有关部门，以确定他们的身份。如果有危险或可疑情况，马上拨打110报警。 5、提防上门推销的陌生人。 6、钥匙要随身携带，不要乱扔乱放;丢失钥匙要及时更换门锁、不要让学龄前儿童携带钥匙。 7、楼上、院内遇到可疑人员，应提高警惕，主动上前询问。 8、不要把工具或其他可以利用的物品如梯子放到院子里。 9、不要把钥匙放在门前脚垫下面、花盆里，或其他你自以为安全的地方。 10、领里之间要互相照看门户，留下电话号码，遇可疑情况互相提醒，遇到危险互相帮助。 11、对首饰和古董等特别贵重的物品要拍下彩色照片，标上物品的尺寸、规格。确保能从特征或记号上，认出自己的东西，把照片放置于安全可靠之处。 12、收藏贵重物品应作简单记录，把收据或其他证明价值的票据收在安全地方。 13、搬到新住处要更换新锁，因为以前的住户很可能有配制的钥匙未交给你。 14、请别人进入家中，一定要清楚来人是谁。如果有什么疑问，应马上与来自称的公司联系，搞清楚来访者是否是代表该公司按计划来访的，最好使用电话簿中的电话号码，尽量避免使用来访者提供的电话号码。 三、外出莫忘防盗 当您离家时，要让盗贼以为您还在家。虽然盗贼明知人们会用“空城计”，但他们还是不愿多冒险。可以采取以下做法来减少住所受袭机会： 1、采用可以定时开关的灯，似乎有人遵循日常作息规律。 2、如果计划外出，要通知当你不在家的时候不用按时送货，或送其他东西上门。离家一天以上，应请邻居帮您取走邮件，以及夹在门上的各种广告宣传品。报刊杂志放在信箱中无人取等于告诉大家屋里没有人。 3、不要在门上留字条，留字条等于告诉贼你不在家。 4、举家外出，不妨给左邻右舍打个招呼，请他们多加关照，万一发生盗窃和火灾可帮助及时报警和保护现场。 四、特别赠送防盗六招： 虚张声势若家中无人，白天可打开收音机并放大音量，夜间可把室内或凉台上的电灯打开，有亮即可，可装一支8瓦灯或15瓦白炽灯。一个月下来，用电也不过三五度，此法经济实惠，不妨一试。 无中生有女士们若逢先生出差，可在门外摆放几双男式鞋，再到阳台上晾晒几件男式衣物，以制造家中具备自卫力量的假想。 打草惊蛇如家中只剩下老人或孩子，遇到陌生人叫门，或坚守不出，不予理睬，或以“我儿(爸)出去买烟，一会儿就回来”来应付。如来人纠缠不休，可站在窗前大声呼救，以此引起过往行人或邻居的注意。危急时刻，可直接拨打110报警。 坚壁清野如家中资财颇丰，可考虑置备保险柜，投资不多，买个踏实。为防止那些胆大包天、力大无比的贼来个连锅端，可用地脚螺栓把保险柜固定在混凝土基座上，然后焊死螺栓。还可把存折、债券、现金装在塑料袋里，藏于隐藏之处。 关门捉贼外出时别图省事，把门一带就走，应把门锁用钥匙锁好。万一有窃贼从阳台、天井、厨房等处潜入室内，“三保险锁”是无法从里面打开的。 以逸待劳花点钱办个家庭财产保险，有保险公司保驾托底，可解后顾之忧。一旦窃贼“光顾”，损失则能及时得到弥补。 防范入室盗窃需要从三方面入手，一加固防范措施，二增强防盗意识，三落实防盗行为。大家在生活中运用好了这三方面的内容，就能很好的预防入室盗窃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020_08_13_16_03_33</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_13_16_03_33/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 16:03:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_13_16_03_33/</guid>
      <description>家长陪伴青春期孩子有以下几个要点
以身作则。枯燥说教会让敏感青春少年出现逆反心理，家长以身作则，自律才是最好教材和老师。 以诚相待。诚实、及时沟通，才能让孩子真正觉得你是他朋友，不是他敌人。青春期孩子，朋友比家人重要想法是很常见。 是非明辨。对错，半对半错，都要说清楚。语气要平和，为什么错，哪里错，错了有什么严重后果，最好结合自身经历，或者别人自身经历，尽量贴合事件情景说明后果表现和改善方案以及改善结果。有助于吸引孩子注意力，降低抵触和叛逆情绪。 倾听。孩子成长过程可能是枯燥，那么为数不多快乐就需要有人倾听，家长是最适合这个倾听者角色，这可以有效拉近亲子关系。 信任。青春期孩子是可塑性非常强。要相信他没做错、能知错、能改错。
学习。时代是在发展，很多自古以来青春期有问题，现在孩子依然有。但是孩子现在对什么感兴趣，就需要你学习。让孩子觉得和你有话说，谈得来，是非常重要。 陪伴。其实，再多技巧，也没有陪孩子去做同一件事来更为有效。让孩子知道，你依然是他们最可靠榜样。
青春期孩子常见特征有
“我长大了”，满嘴歪理，过于自卑或过于自负等极端情绪。
青春期是非常敏感。比起儿童时期乖乖孩，青春期孩子更关注这件事做了能有什么有趣/益后果，虽然思想看起来很复杂，通常不怎么考虑后果或仅以个人主观视角简单考虑后果（比如我觉得怎样怎样）。尤其在14岁左右尤为显著，可以用一句流行语概括“我不要你觉得，我要我觉得。”，也就是常说叛逆。
所以在孩子14岁左右出现如上特征时，家长要用最大理性和耐心，陪伴孩子走完青春期。相信自己和自己孩子在一家人努力下。都能越来越好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给孩子购买童书时，是否有必要买带拼音的？</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_13_15_08_22/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 15:08:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_13_15_08_22/</guid>
      <description>如果儿童已经上了小学三年级，答案是没必要。如果是三年级以下，那么有必要。
孩子最佳识字年龄 一般来说，孩子在三四岁的时候（加粗），词汇量会显著增长。四五岁时在合适的环境下交流欲望会明显变强，发音逐渐清晰准确。五六岁的时候已经可以较为清晰的用句子表达自己的意思。 文字是人类文明的起点，也是儿童智慧的启迪之门。那么如何正确快速的打开这扇门呢？钥匙其实在儿童的天性和家长手中。 孩子天生好奇一切且活泼多动，这是由于生长发育和体内激素决定的。所以孩子们喜欢各种玩具。而带有少部分文字的玩具则是儿童绝佳的识字窗口，孩子在对这些文字产生好奇的时，家长介入其中循序渐进的让儿童识字，切忌急于求成。
也可在儿童与儿童的交流中，通过达成交流需求让儿童写信写短句词汇的方式，使儿童对文字和拼音感兴趣。 此类方法在网络和现实中很常见。如果有这方面需求的家长可以通过搜索网络或与在职教师沟通等方法来获得合适的方式。
拼音的作用 拼音是一种用于辅助学习汉字发音的工具，对于数量庞大的汉字数量和复杂的用字环境。二十六个拼音可以显著降低学习成本，提高学习速度和质量。 拼音常见用于识字，查字典等需要确定普通话读音和音调时。
拼音的来历
拼音是我国官方发布的汉字注音方案，有拉丁化的表现。一般现代汉字发音由拼音的声母和韵母组成，也有常见如“儿”字这种只发韵母音的用法。由建国初期文字改革时由相关部门制定。在1982年成为国际标准。随后在全球华人中渐渐传播开来。并在随后的发展中成为我国文字发音规范。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小米十周年K30U</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_11_15_33_40/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 15:33:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_11_15_33_40/</guid>
      <description>各位小伙伴们大家好啊,8月11日也就是昨天是小米10周年的演讲，相信很多小伙伴已经看了直播。 风风雨雨十年才迎来了今天的小米。那么雷军雷总这个湖北男人给我们讲了什么故事，我们就一起来听听看吧。
Fragment. 零 一往无前 一往无前图 进度条 2020年是特殊的一年。 没错，每个人都这么说。 但无论如何，日子总是要过的。 对很多百姓来说，这只是一个缺乏收入又冗长的假期罢了。大多数家庭里当家的，都在上个世纪经历过不少大风大浪。面对疫情， 无非是换个心态，积极面对就是了。。。
那么，雷军呢？
他们没有在享受 他们只是在生活
mix 透明屏
 Redmi K30 Ultra
屏幕参数：
6.67英寸升降屏
三星AMOLED E3
120Hz刷新率
240Hz触控采样率
1080×2400 FHD+
HDR10+高动态范围视频播放
100%覆盖 DC-P3和 sRGB色域
典型/高亮/峰值亮度：500nit/800nit/1200nit
360超光感屏幕亮度调节 PPI标准/钻石：395/322PPI
对比度：5000000:1
尺寸：163.3×75.4×9.1mm
重量：213G 电池参数：
4500mAh
33w快充
QC4+/PD快充
-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash; 相机参数：
20MP
Ai美颜
索尼iMX686
64MP主摄
1/1.7&amp;quot;超大感光元件,16 um
4合1超大像素
13MP超广角
119超广角镜头
Ai边缘防畸变
5MP长焦微距
等效50mm 焦段3cm～7cm 自动对焦
Ai魔法分身|前后双景|Ai魔法万花筒|超级夜景文档模式I电影模式|身份证影印模式l萌拍2.0 4K 视频拍 摄|VLOG视频|语音字幕|运动跟拍
视频超级防料|96ofps慢动作拍摄
微距视频拍摄|短视频录制|人像模式背景虚化
-&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;
处理器参数：
MTK 天玑1000+ 7nm处理器</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PS系列01</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_08_16_18_09/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 16:18:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_08_16_18_09/</guid>
      <description>PS系列 PS吧九级小哥帮朋友求女友的后果
001: https://tieba.baidu.com/p/6866007036
002: https://tieba.baidu.com/p/6860264129
003: https://tieba.baidu.com/p/6866259646
004: https://tieba.baidu.com/p/6862977101
005: https://tieba.baidu.com/p/6854968997</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推推乐脚本</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_08_02_23_59_12/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 23:59:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_08_02_23_59_12/</guid>
      <description>标题预备： 【GTA5】我已经失去理智啦~！！！ 为了更多的输出(撒气)，UP不惜多次复活
op: 暑假计划 op1
BGM待定
加速倍数待定
愉快表情包 无表情表情包 此部分剩下约一分钟时放沉重bgm 长时间悬停 san check 理智修复中 喝茶生气表情包 你在逗我表情包 渐渐暴躁表情包 第二次长时间悬停 san check 理智修复中 系统图即将过载（警报表情包） 崩溃表情包  跳台不停复活ing 理智恢复表情包 渐进
宁静祥和表情包  穿插 车坚强
穿插 爆炸炸音响
飞天车减速升格
结尾升格 掏手机
pixiv图 + 三连
op2_with_BGM</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>topaz全家桶</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_07_13_22_21_50/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 22:21:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_07_13_22_21_50/</guid>
      <description>Topaz Video Enhance AI https://cloud.189.cn/t/A7fUzyFzYfMf
Topaz AI Gigapixel https://cloud.189.cn/t/buUbqumANFjm
Topaz Mask AI https://cloud.189.cn/t/e2QzIzeueI7b
Topaz Sharpen AI https://cloud.189.cn/t/V7vaIvAvu2qa
Topaz DeNoise AI https://cloud.189.cn/t/naqUbmbeUzyu
Topaz Adjust AI https://cloud.189.cn/t/ZviiMzrMnaee
Topaz JPEG to RAW AI https://quqi.com/s/1231760/rnBkd1jqO9fkCsO5/336
Office2016四合一绿色精简版 https://cloud.189.cn/t/Jrqi63UrAvMb
QQ 9.3.6 破解版 https://www.lanzous.com/b1004538</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>共享WIFI使用指南</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_07_01_18_33_15/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 18:33:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_07_01_18_33_15/</guid>
      <description>Author : @强攻共享WIFI  各位亲爱的学弟学妹们大家好啊
欢迎使用本@强攻共享WIFI
WIFI不限流量，根据使用人数动态调整带宽
价钱很便宜
本WIFI收费标准为1元/24小时（从缴费开通时算起）
【勉强够电费的，小伙伴们就别嫌贵了。。】
一次对应一台手机
开通上网权限可以通过QQ、微信、吱富宝进行
缴费后加QQ 微信好友进行认证确认后激活权限
目前本WIFI为试运营状态
网络设备每日凌晨四点正重启维护一分钟会导致断网
根据各位小伙伴的使用情况
将酌情调整带宽和添加设备以增加网速和连接信号
支付宝（使用支付宝扫一扫 建议先领红包）
微信(长按后扫一扫)
QQ (扫一扫后添加)
以上 祝大家使用开心~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用hugo把个人博客建立到gitpages上</title>
      <link>https://stc214.github.io/posts/2020_07_01_22_13_49/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 22:13:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://stc214.github.io/posts/2020_07_01_22_13_49/</guid>
      <description>环境准备 1. hugo环境 https://github.com/gohugoio/hugo/releases 如上地址下载对系统所需要的二进制文件 当然如果系统部署了包管理环境的话则可以直接使用工具安装 2. 配置系统环境变量（win） 将hugo.exe的路径放入系统环境变量的path中 重新打开终端  站点创建操作 1. 定位目录 在终端中切换到需要生成站点的目录 2. 创建初始站点 hugo new site sitename 切换到sitename目录即可进行下一步操作
3. 选择主题文件并应用样式  https://themes.gohugo.io/ 在官方主题站拉取主题到对应主题目录 复制主题exampleSite目录内的所有内容并覆盖到根目录 打开根目录的config.toml并根据需求修改内容即可 修改完毕后在根目录使用
 如：https://github.com/Track3/hermit
使用主题需要注意以下要点否则可能会导致主题在服务器端不生效 命令输入顺序如下：
cd sitename git init git submodule add https://github.com/Track3/hermit.git themes/hermit hugo -D hugo --theme=hermit --baseUrl=&amp;#39;xxx.github.io&amp;#39; --buildDrafts (注意命令等号左右不加空格) 进入主题文件夹后将配置模板（一般在exampleSite文件夹中）的配置文件config.toml修改，备份主站点主目录的config.toml后贴上修改后的配置文件。 配置模板文件夹中的其他文件复制到主目录
# 编译 hugo -D #测试 hugo server  即可预览效果
 4.部署到github  1.根目录
&amp;gt; hugo &amp;gt; ``` &amp;gt; 即可生成需要推送到git的项目静态文件于public目录中 &amp;gt; 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>